幾唔想承認都好，心底裏每日替自己難過

成日扮哂野
話我呢d唔叫難過
只係唔努力
冇料
社會就係殘忍現實
只有贏輸
一切都係比較競爭
呢d我明
但難過都係事實
亦唔怕係度講
出面就話費事
成日諗返以前
鍾意過既野
公仔貼紙簿紀念冊
俾屋企掉哂
到而家
諗返都唔舒服
讀完書出黎揾食
成績尚可
待遇差過f5畢業
差過讀唔成書d人
其實我明
出到黎講能力
學歷冇用
但始終唔抵
細個唔夠訓
大個先知
訓得多先會標高
增高荷爾蒙
係夜晚訓覺分泌
知道已經太遲
卅歲人
唔好話90後00後
大過自己既
都高過自己
以前冇做防曬
而家出街前
一定要搽
唔行冇瓦遮頭
但始終白唔過
d天生白淨
肌膚勝雪
冇黑色素個d人
真係遺傳
遺傳決定你出身
出身決定你
條路點行
唔係唔想捱
唔捱得
係捱完
都唔及d人
一黎就擁有
如果為左攀比而捱
根本冇可能贏
好似自己讀書唔叻
迫自己做高材生
但根本只不過
係叻係d
唔使温書科目度
迫自己學stem
要與時並進
唔好執輸
出去學python
全程坐左係度
迫自己學投資
打工冇發達
學人分析呢樣個樣
但d師奶
仲玩得叻過我
迫自己世故
學d市井之徒口吻
但又學唔足
一開口就露底
好似喜劇之王
收陀地條友咁
骨子裏
咪又係條傻仔
做咁耐人
一早唔信d咩
連自己都唔信
只信現實
代價就係
冇一日唔係難過
但情願咁
唔想再呃自己
你唔醒
現實都迫你醒
呃自己好好
咁樣仲慘
仲難過

師兄你有好大機會患上了抑鬱症
請及早求醫

ching,你如果無經濟壓力，不如去一去旅行啊

你咁講我都擔心你，睇得出你好灰同就爆煲了